荃灣返工先至係王道

朝早時間荃灣線2分鐘一班車，一過美孚就大把位坐，成排座位霸住黎訓都得
晏晝出去食飯只會同學生爭，遇著暑假更可以唔駛搭枱
收工仲可以行埋紗廠、宜家或者落海濱公園跑步

話時話，乜有人會係荃灣返工咩？荃灣有寫字樓架？

有線大廈度返

淨係有線D人啫，荃灣真係無乜寫字樓，最多咪工廠大廈

寫字樓係有線/荃灣西嗰邊多

咪得果兩三座，返工既人連九龍灣既零頭都無

啲工廠大廈都有唔少變咗office㗎

真係做office好少，我朋友返荃灣，佢話辦公時間搭lift唔駛排隊，返工返左成年食飯未試過搭枱

利申：我從未試過荃灣返工

arm channel 小薯茄 都係荃灣

平時訓開車頭第一排座位

同埋你睇下地契，荃灣果d所謂「辦公室」其實都仲係工業用地，當office用其實違反地契，之前有渠務署外判商搵TML做寫字樓結果出事

返工隔離就係南豐紗廠

食飯可以去荃廣

你就好啦，食飯唔駛搭枱，成個卡位你坐哂

南豐 新領域 8咪半都有OFFICE喎

嘉達環球大廈... 33層全部都係寫字樓喎..

ching衰咩坐左十幾年

荃灣西有線大廈果邊已經好多商廈(有線大廈 、one mid townl、嘉達環球) 仲未計仲有兩座舊工廈拆左起緊新

公司樓下就係IKEA

荃灣啲工有咩出息

根本成個荃灣已經轉緊型

第一集團打造44萬呎荃灣商廈王國

文章日期：2020年1月29日

【明報專訊】雖然近月商業物業市道大受影響，不過，以發展工商物業為主的第一集團，將打造荃灣「國際企業廣場」商廈王國，共涉約44萬方呎樓面，料今明兩年內推出，頭炮位於大涌道18號的國際企業廣場3期，計劃在今年中前推出市場發售。該集團表示，現時為荃灣區內的「轉型黃金期」，相信會有一批區內用家追捧。

她透露，最新可以推出發售的，為大涌道18號國際企業廣場3期，屬寫字樓物業，項目樓高20層，涉及總樓面近17萬方呎，全幢提供123伙，面積約800至1200方呎，若需要大樓面的買家，亦可購全層約9000方呎樓面。她又表示，項目現正待批預售，預計年中前發售。

你返唔到姐 大把好工 又有政府OFFICE
住九龍以前過海返到死死下 返荃灣即刻爽皮晒

睇下地契，果座只係工廠大廈，邊係寫字樓？

Cdw有啲既
宜家上面

數來數去咪嘉達、有線
荃灣既商廈，5隻手指數得哂

荃灣千色匯 好正

剩係呢個POST都唔止5幢

荃灣人, 荃灣真係冇咩寫字樓
不過工作日lunch都多人

至少唔似觀塘咁，1點排隊排到2點都未入到

JFFT

計樓面面積，荃灣區所有商廈加埋500萬呎都唔知有冇

可以瘋狂食熱狗

大涌道18號起企業廣場
呢個位繞口劖手
同九龍灣Octa, Goldin, EMAX一樣咁衰
比我都唔返

IKEA樓上好多公募員

未番過觀塘都係中環cwb呢2度番

btw觀塘咁多人,點解唔叫外賣

其實荃灣都好多政府office

我呢5年大部分時間返工都係返觀塘，真係試過1點排隊食飯排到就快2點都未入到座，最後落APM七仔買麵包返去office食算數

如心都成座office

紗廠本身食野貴？

淨係食lunch已經無得輸

日日叫ubereat 十幾蚊一餐好爽

係觀塘放lunch咁誇張既咩

返工遠撚到
利申荃灣返灣仔
一程隧巴瞓到落車

德士古道都好多人返工

無計，太多人返工，1點鐘落去根本好難搵位，就算入到去都好易漏單，因為人地整d餸菜又整唔切

果度倉多，星期六同平日一樣咁多人

好耐之前係呢個大廈返工, 放工可以去食老闆娘米線
個時愉景個幾間韓國鋪仲未執

所以話無人係荃灣返工只係佢地唔了解荃灣

當初揀荃灣做新cbd其實仲好
幾乎係正各新市鎮中間
屯門元朗大埔沙田東涌或者市區入去
時間上都唔差太多
道路網又比觀塘好
又有地鐵西鐵
可惜話要留返比貨櫃運輸....

不過出面食得多,真係會驚
我今年多數都自己帶飯, 不過咁樣成日坐係office,會好悶
唯有下午茶蛇出去食個tea

嘉達環球、有線、華懋、中染、新領域、南豐、政府寫字樓、英皇、如心，重有冇。不過荃灣都係多工廠大廈/半工廠大廈半寫字樓，例如白田壩/柴灣角/大坑渠、德士古。

荃灣市中心係全香港最多大陸人嘅地方
二坡坊三坡坊個頭，普通話人口佔6成以上

正解，不過政治需要，政府寧願東九龍做CBD2都唔俾荃灣做

直接住埋係荃灣啦

睇做邊行囉，做白領既荃灣一定無乜，做藍領或者服務業荃灣就大把

即係冠荃嗰個位。而家條天橋陣起曬𨋢，之前有帖重話真係起天橋過埋王少清入返荃灣廣場嗰邊，即係天橋之城通埋成條大坑渠

將軍澳業主衝入黎未

英皇娛樂對面有幢"周氏大廈"(好似咁叫)

荃西果頭有幢億京起既寫字樓, 唔知入伙未

返咗幾年中上環都係一程巴士

你唔好話大光明都係

2個地鐵站中間 真係DLLM

周氏大廈真係寫字樓wor
前幾年買樓上果度簽字先知

咪係囉,成條街都係工廈,幾多人係個邊
千色店行過去幾遠
之前返tml,而家搬咗去街頭先近dd

返tw西先爽

有棟新 既Plaza 88 係citywalk 2期隔離

返如心廣場五日工 ,7日al , 無償Ot ， 人工11k 制唔制

good
騎牛搵馬

大坑渠

巴打有返咁上下資力喎

咪做啦 原來宜家仲有11k 既文職

冇計，嗰個位而家都算好咗。70年代荃灣線未通車之前而家曹公潭/荃景嗰個位最先最先係預咗有個荃景站(真荃灣西站)，但係最後都係冇開到。通車嗰時荃景都未有，荃威、荃灣中心都係啱啱起好，更加唔使講愉景新城。荃灣站都係側式(預唔係總站)，唔係島式

不嬲都係叫大坑渠架喎

5天 荃灣西站隔離 其實OK 係人工小D 做住先囉

工業大厦可以有3成面積做office.

荃灣住左20年, 唔知大坑渠係邊

即係大涌道，以前真係一條大坑渠嚟

On9仔 如心已經係甲級寫字樓啦

吹住將軍澳返荃灣工

仲有八咪米呢 如心一二期
唔識扮識

住將軍澳返荃灣直頭人生勝利組啦

住荃灣 好想係荃灣返工
屌你老母日日返觀塘垃圾地方

之前讀王少清, 都唔知果頭大坑渠

觀塘多黃店，荃灣得光榮冰室一間重要唔好食聽講係

我住荃西, 屋企聞唔到臭.
不過海邊夏天真係臭

咪撚柒啦
黃德圍聽撚過未

咁冇大志？

屌你老尾我同你調返轉

係大涌道，差不多三十年前沒鋪橋面的確係叫大坑渠
所以先話巴打資力深

就算依家係愉景條天橋係樓梯位向下望有條斜路係可以俾路政落返條渠到

之前返荃西幾年
日日西鐵行返OFFICE
有風就臭到飛起
唔理咩天

你咪爽囉，日日返工放工唔駛迫唔駛塞，住荃灣返觀塘慘過食屎

樓豬個中心思想同結論：臭港減少一半人口或2/3人口死減d度度都好住同舒服

望住人地收工時間老龍開住100公里返觀塘就會懷疑人生

以前愉景未起樓之前係紗廠，果時條渠臭到呢

之前又話整, 原來只係擺左D膠既布係坑渠出口位

跟住又有d荃灣老前輩話, 整唔到, 因為舊時樓屎渠係直出荃西果個海

住屯門依家翻荃灣比之前翻觀塘爽好撚多

其實荃西海底成堆屎同工業廢物 根本永遠都會臭

不過都係要捱果條死人屯公

荃灣好多人妻湊仔婆
特別係依家中午12點左右
幼稚園/小學雞放半日
一車車人妻等校巴接仔

鰂魚涌搭鐵點去荃灣西最近？

唔洗行條汀九好好多

Too be honest觀塘藍田油塘垃圾地方狗都唔屌 仲用黃店打飛機，輸就輸曬，唔好柒啦屌，自殺既自殺，被捉入天牢既坐完人生玩完，仲用黃店打飛機有撚用咩

荃灣好多好野食 又方便

Yes觀塘呢d濕鳩地方，揀女朋友千祈千祈咪撚揀住觀塘油塘藍田一帶，否則你既人生就會毀滅，有智慧先會明點解

如心-倫敦金

正解

邊層

同意

係南豐砂廠係5-8點搭巴士返屯門永遠冇位坐
不過荃灣本身應該係全港所有生活配套最齊全既一個區

變第二個觀塘就gg

放心，一定唔會，政府都無打算將荃灣變商貿區

我住荃灣深井 喺荃灣返工

住九龍灣返荃灣工
日日俾龍翔道強姦

樓上幾位都對。以前條大坑渠係好鬼臭

未有條實體大坑渠之前，其實嗰道係爛地嚟。附近最大就係中國染廠、南豐紗廠，嗰陣全港紡織中心就係荃灣。大坑渠嗰頭比較早起嘅一座嘢反而係荃灣消防局，60年代之前已經有。附近開發埋白田壩/柴灣角變工業區，填完塊爛地就起福來邨、滿樂大廈(重有條街叫曹公街，香車街街市隔離有曹公坊，呢個河涌係同曹公潭同一條水)。最後應該80年代尾/90年代要起埋馬路(大涌道)起樓。中國染廠(而家愉景新城嗰個位咁上下)、南豐紗廠嗰啲工業廢料40 50年代已經一路沖出海，其實荃灣西下面成個地都係呢味嘢

60年代前

估80尾/90年代 (見已經有荃運)

今日大涌道

以前番福來 好正 好多野食

師兄係咪都係影印機佬

Nina tower 返工, 算係好舒服

我想問荃景圍體育館後面，即巴士站旁入去呢個位叫咩名？
嗰度都有條大坑渠，我以為你哋講緊嗰度

天水圍搭黨鐵去荃灣西, 日日都係8點半先出門口

咁究竟係d渠駁錯晒定本身都會臭
柏傲灣果個位以前係乜？點解佢最臭

好似緩跑徑嚟

邊間公司咁痴線

TML,one mid-town,千色匯果座

小薯茄

億京果幢好似一半商場一半寫字樓
年尾開商場

同公司一街之隔

大軍

觀塘交通整返好D先講啦啟德我唔睇好囉
九龍灣又隔涉

隔幾個站癸涌都唔少

係嘉達番工附近有咩野lunch介紹

成日食紗廠好貴

食黎食去都路德圍...利申綠楊果頭番工

40號巴士 好彩都要一個鐘先番到觀塘

唔係
係好多唐樓裝修/間湯房鳩駁落雨水渠
本身出雨水冇乜野
依家變左出屎水
一係等楊屋道打後堆唐樓重建
一係就將條渠駁出去有洋流地方

所有啲工業、家庭污水(福來邨，滿樂大廈都起埋之後)都駁曬落條大坑渠道，所以係好撚臭

柏傲灣嗰邊嗰啲都係填海填返嚟。近海就好鬼臭架喇

唔係話咩
但你住葵涌仲要擺明返工廠區仲咁大聲？

請都唔食

工廠區又點？

咩department?我以為得南豐隔離有

934夠做

唔係啦應該

神線

觀塘真係CLS地方24小時塞車咁制，返收工時間啲人多到行人路都塞唔晒

瘋狂同牙冰OT

交通極唔方便
就算我而家返港島東咁撚遠都無咁辛苦

都多架，一堆商業大廈（中染、如心、千色）

20分鐘到中環 快過黨鐵

荃灣西根本全港最正地區
出港島出九龍都快到震

係大浦道 大坑渠 上游黎
由山上曹公潭經你講個位
經愉景下面入 大浦道(大坑渠) 出海

網絡孤島無人識

笑左 太古工拎出嚟講

呢個post原意係做乜9

大圍返工先係王道
集城尖獅隧於一身 交通極方便去邊都極快到又唔會覺多人侷促
食嘢方面大圍村or雲疊嗰邊大把選擇
只係無大型商場行下
收工想行下?其實唔難
上有沙田下有九龍 去兩邊都唔洗30分鐘

利申：喺大圍返工 非打手

樓下有天仁、阿布泰同千色可以行

尾班車一個鐘都未必去到觀塘

香車街剩係食過老板娘都要排隊

唔係個個都返office嘅
返學校/社區中心個啲 咩區都有

on9

ching 搞緊笑?

好易架喳, 有貨擺就無問題

狗也不屌，極吊腳。又無淡好食

樓豬真係蠢, 返荃灣仲住Junk Bay?
荃灣咩都有, 咁難得係個度返工, 快D搬離Junk Bay la~
樓豬係咪放緊層樓? 見你開啱啱開post 吹奏緊Junk Bay

要3/4面積係貨倉或者工場 先合格
最易方法係死都唔好開門俾佢入黎影相

利申：過來人俾地政查過

咁d 工廈partyroom係點過骨

跑步嗰陣仲有得聞其他區聞唔到既臭味

死不開門俾地政入黎影相
無影相開唔到FILE

佢唔可以扮客入黎影，因為法律唔準 同 邊個俾入場費
影得開FILE必須要先講明係地政人員SHOW PASS先有用

同埋 係唔駛過骨
就算真係開左FILE，地政最多只能做去釘契
自用或者業主無按掲個單位根本無影響

咁樣2047都未得啦

8號波夜晚落去
都係有陣微微咸魚味

荃灣住荃灣返工
8點半先起身

我荃多黃店

我全金水圍番荃灣都係8:30 起身
番9點

荃灣好似仲有政府合署

九龍灣起碼有shuttle先

係 放工一出大廈就巴士站 勁方便

死硬 啲商業用地起曬近碼頭果面 離黨鐵勁遠 到時啲人返工逼完鐵就逼單軌入去

巴打邊個屋苑？

唔撚搭黨鐵仲有咩選擇？
30x同234x慢到喊

其實差唔多，荃廣果到多野食啲

碧提

上半層係寫字數

住荃灣返荃灣先係王道

話事話荃灣食晏有咩黃店推介

鄰居

有冇教學，點做到十幾蚊一餐

如果當日係揀荃灣做新CBD
新界出市區嘅通勤量減低
同時市區去荃灣通勤量增加
變相減低市區交通壓力之餘
仲可以善用多餘左嘅交通運量

我係元朗做鄉黑秘書 你話有無前途

住將軍澳返荃灣先至爽啊，返工放工唔駛驚塞車

如果大西北既人個個返荃灣instead of觀塘/港島東，黨鐵、巴士公司仲有得賺？

邊度有問題？

其實荃灣真係好有潛質 係正中心位
新界西同新界北要去真係好方便
東九龍除左因為有啟息地皮可以俾佢起黎貪之外
附近幾區都塞到仆街

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

返過一排麗城果堆工廈，其實都唔錯食飯方便又冇觀塘葵涌等正宗工商區咁多人，係地鐵站行過去有少少遠

藍店

無遮無掩 又曬又熱 行成4個字先到荃灣西 咪玩啦

地鐵天橋去到愉景新城先落地面 OK 啦，其實可以搭小巴嘅，不過我唔係幾接受得到等車嘅時間長過車程本身所以都係行路多

全楝都寫字樓用途, 補咗地價

住葵涌番荃灣番10點算唔算大贏家？

邊頭?
返工有230X , 好快
放工就冇計

點會個個
最大個CBD仍然係市區

同埋我諗peak嘅時候都只係單向有錢賺
返嘅車應該大部分都係蝕

嘉達環球 揮手

仲有孝仔momo

返荃灣不如揀返荔枝角

咁荃灣邊度健身房晨早有開？

24/7 fitness

有Go24, anytime fitness, 24/7 fitness
全郜都24小時開放

但有線返工其實難唔難行？

好舒服

睇你邊度行過去

狗局對面>匯利

如果搭地鐵？

既然你係荃灣返工，住返荃灣咪仲爽？
車都唔使搭，仲講咩塞唔塞車？

橫龍街返工，放工有時要過去南豐，有咩方法最快過到去
利申︰唔係住荃灣

橫龍街的話，我估你可能嘉民附近返工

我自己覺得就行去熊貓上天橋穿過荃豐再行去南豐

有線有專車免費到地鐵站唔洗行

愉景新城對出向海的那條馬路，本身是一條大坑渠，其實愉景就是坐在大渠上面。

比你揀50k返工廠區定10k 返太古
你一定冇試過公司近屋企有幾爽

返工廠區 50k

荔枝角正好多

油麻地/旺角
放工仲可以有紅Van
返工無

紅磡灣先正
有海景 多嘢食 一樣放飯唔洗搵位

懷疑d人弱智 個公園臭到咁都去跑步

230X 咪啱晒
出旺角/油麻地半粒鐘

遠到癲 最快都要1個鍾
利申住荃灣返太古＋1

好想荃灣返工